---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Czy trudno jest zostać muzułmaninem?
date: 2024-12-02
description: Zostanie muzułmaninem jest bardzo łatwe i każdy może to zrobić, nawet
  jeśli jest sam na pustyni lub w zamkniętym pokoju. Wymaga to powiedzenia świadectwa
  wiary.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 584496
---

Jedną z zalet islamu jest fakt, że w tej religii nie ma pośredników w relacji między człowiekiem a jego Panem. Przystąpienie do tej religii nie wiąże się z żadnymi specjalnymi ceremoniami ani procedurami, które muszą być wykonywane w obecności innej osoby, ani nie wymaga zgody żadnych konkretnych osób.

Zostanie muzułmaninem jest bardzo łatwe i każdy może to zrobić, nawet jeśli jest sam na pustyni lub w zamkniętym pokoju. Wystarczy wypowiedzieć dwa piękne zdania, które podsumowują znaczenie islamu: „Ash-hadu an la ilaha illa Allah, wa ash-hadu anna Muhammadan Rasulu-Allah”. Oznacza to: „Świadczę, że nie ma bóstwa (żadnego godnego czci) oprócz Allaha, i świadczę, że Muhammad jest Posłańcem Allaha”.

Ktokolwiek wypowie te dwa wyznania wiary z przekonaniem i w nie wierząc, staje się muzułmaninem, dzieląc wszystkie prawa i obowiązki z innymi muzułmanami.

Niektórzy ludzie błędnie sądzą, że wstąpienie do islamu wymaga ogłoszenia w obecności wysoko postawionych uczonych lub szejków, lub zgłoszenia tego aktu sądom lub innym władzom. Uważa się również, że akt przyjęcia islamu powinien, jako warunek, mieć certyfikat wydany przez władze.

Chcemy wyjaśnić, że cała sprawa jest bardzo prosta i że żaden z tych warunków lub zobowiązań nie jest wymagany. Ponieważ Allah Wszechmogący jest ponad wszelkim zrozumieniem i dobrze zna sekrety wszystkich serc. Niemniej jednak tym, którzy zamierzają przyjąć Islam jako swoją religię, zaleca się zarejestrowanie się jako muzułmanie w odpowiedniej agencji rządowej, ponieważ ta procedura może ułatwić im wiele spraw, w tym możliwość odbycia Hadżdżu (pielgrzymki) i Umrah.

Jednakże nie wystarczy, aby ktokolwiek wypowiedział to świadectwo ustnie, czy to prywatnie, czy publicznie; ale raczej powinien wierzyć w nie w swoim sercu z mocnym przekonaniem i niezachwianą wiarą. Jeśli ktoś jest naprawdę szczery i przestrzega nauk islamu przez całe swoje życie, okaże się nowo narodzonym człowiekiem.
